返左神召會3年，你問我答

最近離開左教會，咩都可以問，盡量答大家

點解離開

聽個名都覺得痴線

神召會係指你召定係神召你?

係咪北角果間？

因為過份靈恩，成日講聖靈，講到聖靈會上身咁，睇住d人又喊晒口咁，越返落去越不安

加上教會成日填鴨式教育，唔撚俾人思考，一定要跟佢諗法先叫好基督徒

唔係

元朗？

咁你仲信唔信?

唔係，但我聽過元朗嗰間都好痴線

信呢個世界有神存在，但問我仲係咪基督徒既話會答你唔係

咁你覺得神係咪要你信佢先可以上天堂,唔信就落地獄

元朗個間真係on99

呢一秒鐘我仲相信既「上帝」係公平公義，「信佢先上天堂，唔信就落地獄」呢句係我心目中係好on9既說法

屌，如果我生係非洲，冇機會接觸所謂既神，然後又話我一出世有罪，咁即係焗9我落地獄姐

所以我唔相信「上帝」係咁撚唔公平

大埔間中學？

我明你個種心態
你已經俾「上帝存在」呢個概念滲入得根深蒂固
要你一下子唔信係好難
不過我都係過來人
耶教呢樣野知多左佢D野就自然信唔落

同路人 相信有神但唔會再翻教會

我自己會覺得，教會係洗人腦既，當你對信仰有問題，佢會用返教內既觀念去拆解，答返你，係永遠既internal loop。當下好多人會相信，但細心諗，呢d觀念係on9既。

我相信有神，但認為自己已經唔係基督徒。「上帝存在」呢樣野唔係教會俾我，而純粹係每次望上天空我都覺得呢個世界的而且確係有個公平公義既「神」存在，至少呢個相信，令到我個人會舒服d。至於呢位神係咪就係耶穌？我唔知，可以係外星生物、智慧設計者，亦可能係佛祖

咁你點睇創造論同進化論

Btw呢個世界邊忽公平

有冇諗過試下搵第二間教會？

果間真心癲 我中學係附近讀 成日見到佢地越做越大 又越誇張
唔知其他區係咪咁

你覺得你間教會除左靈恩， d人會唔會好怪？例如聽到你懷疑就 變晒態度 唔比質疑

Exact7ly

一但脫離佢地，佢地會視你為敵人，係街撞到眼神都會極不友善

利申，返過兩年

衰然唔可以扑野，但可唔可以互抄，叫條女幫自己打飛機呀？

就係個世界唔公平先顯得「神」係公平

我冇乜點留意過呢兩個論，但所有theory如果有scientific backup我都會相信

冇，香港既教會都係廢廢地，自己建立自己信仰好過啦，點解要俾人模造？

呢個問題我自己都未有答案，但我會諗如果人真係神創造，點解神要令人十幾歲就有性慾

咁又冇，佢地會好積極「糾正」返我概念，務求令到我入返佢地既正軌

考慮下去尖沙咀玫瑰堂上下天主教慕道班

利申: 天主教徒

有冇睇聖經？

我聽過將奉獻拎黎投資買股票
唔係話唔岩，但都幾潮下，好想聽呢個做法佢用咩聖經理據

神召會根本係 個名好聽d 既 邪教。

本質同間野既方向都係 接邪教

已經冇了

btw會發現聖經係任人解讀，個個都有唔同解法

基督教要自盈虧, 而且結構唔嚴謹, 唔排除因財政壓力或內部辦工室政治影響晒成個信仰

有冇真係有人靈嘔
好似聽過有靈恩派 聽完道 受左感動 緊住就嘔

見過 仲有大笑，大喊同埋抽筋
唔知發生咩事

唔計天主教，基督教內都都有唔同宗派，所以我覺得又唔係鐵板一塊嘅。神召會唔啱咪試下浸信會、宣道會，浸、宣唔啱可以試下循道衛理，再唔啱可以試下信義會、聖公會。一個聖公會的虔誠教徒，你要佢返靈恩教會都會頂唔順

我都反過下身邊好多人都會叫我反佢地嘅教會～推銷方法就話有好律師醫生～再唔係就話有好多後生仔岩玩～
真心覺得,吊，我係去反教會唔撚係去相體呀！
但我相信神

佢地啲靈嘔係唔係預先練定一齊夾埋嘔

去過旺角果間，個個好似鬼上身咁

但我想知如果佢地乜鳩聖靈上身時，bubugi佢腳板底有乜反應？（有d OL絲襪腳幾正）

都係既 喺佢地立場係咁都好正常 但我返左咁多年 見唔少人走 都好少聽 走左既人比人攻擊

利申：返左好多年 但一d都唔乖

返過銅鑼灣嗰間，返過佢地嘅早會同小組

以前舊公司有條港女返元朗個間
年年到咁上下就叫哂成班同事捐錢俾佢起教堂
西鐵廣告都落得起無錢起教堂
唔見你捐個西出來俾我出火

返過好多款教會（志在睇絲襪腳），但通常返2、3次後就完全冇人so我

反教會根本就係痴撚線先會做既野
浪費時間又無得着，打飛機好過

咁多年都仲係腳

你覺得猶大出賣耶穌係咪神嘅安排嚟？

留意到女教徒通常著縛帶鞋，但我鐘意密頭high heel多d